# eye-robotics

Программа для наблюдения за маленькой сценой с несколькими роботами с маркерами (цветными и Aruco).

## Requirements: 

- cmake
- OpenCV 3.1 with opencv_contrib (https://github.com/Itseez/opencv) and (https://github.com/Itseez/opencv_contrib)
- libcurl
- Restclient-cpp (https://github.com/mrtazz/restclient-cpp)
- RapidJSON (https://github.com/miloyip/rapidjson)


## Build

1. Выберите подходящий CMakeLists и переименуйте в CMakeLists.txt, затем проверьте, что пути правильны в вашей системе.
 
    - `CMakeLists.templates` -- страшный пример неумения пользоваться pkg-config, множества установок opencv под Mac OSX
    - `CMakeLists.txt_arm` -- рабочий файл для L4T на Jetson
    - `CMakeLists.txt_x64` -- рабочий файл для обычного Ubuntu 14.04

2. Сборка проекта
    
    ```
    mkdir build
    cd build
    cmake ..
    make
    ```

## Содержимое проекта

* `main.cpp` и `build/eye-robotics` -- основная программа в проекте, она читает камеру, ищет маркеры, шлет координаты.
* `colopick.cpp` и `build/colorpick` -- простая программа для выбора цветов, для детектирования объектов по цвету в HSV.
* `create_marker.cpp` и `build/create_marker` -- программа для создания картинок с Aruco маркерами.
* `colordetect.cpp` и `build/colordetect` --  демонстрация определения контуров от найденных цветных объектов.
* `calibration.cpp` и `build/calibration` -- утилита для калибровки камеры.
* `hello.py` -- простой скрипт -- сервер, ретранслирующий результаты. Превращает пушащую `eye-robotics` в сервер, сообщающий результаты.
* `chessboard_cam.py` -- программа для упрощения съемки шахматной доски.
* `detector_params.yml` -- параметры детектирования Aruco-маркеров.
* `camera.yml` -- файл с калибровкой для логитека.
* `microcam.yml` -- файл с калибровкой для микрософтовской камеры.
* `run_eye.sh` -- скрипт для запуска `build/eye-robotics` с некоторыми настройками.
* `chessboard.pdf` -- шаблон для калибровки камеры.


## Expluatation

Не стесняйтесь переписывать, большая часть кода получена из примеров opencv/examples/cpp. Что-то почерпнуто в документации, что-то на stackoverflow.

### Калибровка камеры

Для калибровки потребуется распечатка шахматной доски, я использовал макет 11х7, файл прилагается, печатать на А4.

1. Необходимо сделать пачку снимков с доской. Для этого написана утилитка `chessboard_cam.py`. Внутри захардкожена директория, куда сохраняются фотки, надо поменять. Когда в кадре детектируется шахматная доска, кадр замирает. Если нажать на s, фотография сохранится. Если на q, будет выход, любая другая кнопка просто размораживает выполнение, до очередной детекции мишени.

2. Составить список файлов, например с помощью команды `ls /path/to/images/folder > list.txt`, затем его надо оформить в виде `xml` такого формата:
	```
	<?xml version="1.0"?>
	<opencv_storage>
	<images>
	img.jpg
	img2.jpg
	</images>
	</opencv_storage>
	```

3. Затем запустить `build/calibration` примерно такой командой: `calibration -w=11 -h=7 -s=0.0025 -oe -o=camsettings.yml list.xml`. В итоге получится `camsettings.yml` файл с настройками для снятия дисторсии, убирания искажений и т.д.




### Как можно ускорить 

Сейчас очевидных затыков несколько:

1. Синхронный характер работы камеры. Чтение камеры блочит выполнение, насколько мне известно, камера из-за драйвера или внутреннего устройства не дает кадры чаще, чем 30 или 60 раз в секунду. Соответственно вычисления стартуют только после получения очередного кадра.  На Microsoft Lifecam наблюдается еще одна особенность, как будто камера достает кадры из какого-то буфера. Возможно я ошибаюсь, но особенность была замечена в процессе калибровки. Минимальный пример: приостанавливать главный цикл до нажатия кнопки. 
В любом случае, блокирующие операции надо выносить в отдельный тред. Это позволит уменьшить лаг на IO.

2. POST запрос с данными. Работа с сетью в главном цикле -- очень плохая идея, тоже надо вынести в отдельный тред. Если получателей намечается несколько, разумнее всего слать данные в распределенную очередь сообщений. Программа со зрением не должна заботиться о получателях.

3. Счетная часть не оптимизирована. Выделение контуров на бинарных масках достаточно дорогая операция, так что ее лучше делать уже на отврапленной картинке, и скорее всего даже уменьшенной, а результаты масштабировать обратно.

### Очевидное дальнейшее развитие


1. Многопоточность

2. Оптимизация логики, когда пересчитывать область интереса.

3. Оптимизация логики обсчета объектов: маркеры роботов требуют более частого пересчета, чем цветные статичные препятствий.
